新界牛屎婆：支持原居民繼續發惡！

啲地邊度黎？你起間屋只需要幾十萬？咪又只係因為幾十年前你班牛屎佬靠惡霸番黎？
無人可憐就基撚本啦！

Source: 禮義廉 葉傲冬 facebook

屌你老母

牛屎佬點解有特權？

咁你唔好投訴每日150個落黎，香港人憑咩有特權吖大家都是中國人後代不用分那麼細
利申:牛屎佬

150係咪香港出世？

牛屎佬根本應該死全家

女人無地 唔屌自己圍村文化先既？
重男輕女 生女就係蝕本貨
呢D係你地圍頭文化傳統喎
要嘈去嘈下自己祠堂先啦

再講話英國佬坤你都好笑
十八鄉村長鄉坤 大把炒丁套丁 賺到笑啦
個個拎住一大筆錢拎英美護照啦
呢個世界又會有人坤你之餘養到你地咁撚肥咩

根本成班牛屎佬
做完土共689777白手套
俾人一腳撬起啦
仲走去禮義廉叫春 有無sense架肉酸

真係核鳩凸，又收689著數親共，轉個頭又出黎叫春

廿年前邊有人睇得上眼新界啲村屋
港島d 樓1千幾百萬果時新界啲村屋一百幾十萬就有間

垃圾港共政府搞唔掂人口政策市區發展就搵原居民轉移視線

事實上係無人應該有特權一出世就有地，你外人住入圍村啲字都唔識多隻嘅生番仔一樣騷擾你

借刀？

無借

邊個話一出世有地

丁權准許年滿18歲的男性香港原居民，每人一生可以一次無需繳付地價，建造一座最高3層，每層面積不超過700平方呎的丁屋，即最大可達2100平方呎。

根本就係一開波靠惡霸番黎

有丁權等於有丁屋？

不少人以為有丁權等於有丁屋，不過本身為元朗屏山村原居民的時裝設計師鄧達智表示，其實有丁權也未必有屋，因為即使有丁權，也要有土地才可以建屋，但不是所有原居民都有土地。

他說，以大型鄉村而言，由於人口較多，大約100人中有1人有機會分到土地；而小型鄉村則可能較易有土地。

他認識的叔伯兄弟中，只有一位兄弟能以「換地」方式獲地建丁屋，約佔10%。他自己亦只有丁權沒有丁屋。

那麼可否購買村內的土地？鄧指，他居住的鄉村主要有兩種地，一種是「政府地」，另一種是「祖堂地」。根據城規會的會議紀錄，每個祖堂出售土地的做法不同，有些祖堂地需要全體村民同意才可以放售，有部分祖堂地可由司理人代表祖堂出售土地。

鄧達智亦指，鄉村範圍內的土地有限，政府亦不會隨便放地給居民，所以實際上很多有丁權的居民並沒有丁屋。

鄧達智說，即使有地可以向政府申請建屋，也要等上約4至7年的時間才能獲准。他說，不同地段的地價等有差異，但他估計，一間丁屋連建築費及地價約要500萬。

邊度睇到話一出世有地
講緊唔駛補地價起屋，之後賣就要補地價
大前提係本身有地

啲著數你拎唔到，你都係等於普通人姐，R唔到著數就發惡咁咪即係閪囉

個丁權都值錢